銀髮族: 唔好忽略和理非嘅經濟威力！！

以下係借Account俾和理非嘅銀髮族發聲，篇文前後寫左幾日，希望大家可以睇一睇

《香港抗爭既未來》
究竟，香港既未來應該點樣走？

和理非嘅無力感
今日既抗爭已經有點型式化。
我地變左每個星期出去遊行，出去唱歌同做抗爭行動，但係究竟執法者佢地有無重視過呢？ 我諗大家心入面好清楚。好似我同幾個朋友，每次去唱歌遊行有時就係想去嗌下去發洩心入面既壓抑，但係大家都好似接受左，咁樣做係無用，亦都預左和理非都有可能食彈。
呢個係咩心態？係一個放棄既心態，一個見步行步既心態，一個接受左無得改變既心態。
大家有無相似既心態？
有既話，我地係咪已經接受失敗？

如果未既話，我地可以有咩方向？
今日我想提出一個經濟方向。

第一步 黃色懶人App

呢個大家已經做緊，已經有人將店家分類整理。喺呢度先多謝大家。然而，我想提出既係，一個用家方向可以令事情實踐得更理想。

現有既地圖網頁到App, 有好多朋友大家都遇到一個使用既問題，其中一個係sorting排序。

我既觀點係，有心去搵同方向既店家既大家，點都會努力去搵，企喺街搵左先入去食入去買。”懶惰”係仲有好多人去幫親反對店鋪原因。

我地要打長期戰線，唔可以放棄呢一類人，多一個人支持就代表店家可以生存長一點，對家會收入少一點。

我地可以參考一啲apps例如open rice。例如你喺灣仔想食面，可以sorting 地方，種類，價錢。我地唔係要就懶人，而係想令唔太熱心既人都可以參與，希望可以吸收佢地而唔係排斥。

當呢樣野可以實行到，我深信可以令二百萬以外既人，都可以參與！ 要將支持者既利益無限抗大，先可以令個戰線拉長。民主國家既國民黎旅遊，亦會可以知道邊啲係民主小店。我深信假如有得選擇，唔會有西方國家會買支持極權既店家吧！

第二步 設立黃色商店網絡

呢個係我一直想帶出既一個概念！ 今日既光復小店多是小本經營，規模小多不是連鎖。
我自問知道樓下街市係藍店，但係有時候，我們會懶，我們會貪心，會因為平因為近，連深黃咁，何況係一啲淺黃？

點先可以協助佢地改變？ 就好似易賞錢卡既system 咁， 如果有個方法將所有黃色商店都結為聯盟。大家可以有印花有蓋章，可以有折有優惠，咁既話，會可以令用家鎖定喺個圈入面，令熱心派非熱心派都可以有個推力去行多兩步！

第三步 集資經營

為何各大名校唔理政府而支持學生？ 其中一個理由係，佢地既收入唔洗睇政府面色！ 佢地自負盈虧，又有校友資助，根本唔太理政府。

連登巴絲可以一日集資到千萬去頭版，集資嘅能力係毋庸置疑。假如下次集資係去用黎每區開立必須店鋪例如飯堂食材雜貨， 而用既人係所有支持抗命人士，咁樣，首先可以保護到抗命既有一份工作，唔會要犠牲先可以支持。

其次，可加速打壓對家收入。加上我深信有很多人，因為公司立場而不能表達，但假如可以唔怕無左工作，佢地會敢於表達嗎？ 至少，抗爭日要番工都係為大家出緊力丫！

呢幾個心態大前題係想幫到出黎抗爭既人，令佢地都無後顧之憂！ 長期既抗戰如果無一個基礎，好難拉長。上面方法加大左加入既人，令無咁激進既都可以幫手，深信如果方便又唔大影響既話，大部份人係支持既，因為佢地知道個問題會有一日影響自己！

Let me recap in Chinese:
1. 唔好淨係怪懶人唔做正確嘅事，要幫懶人做正確嘅事
2. 建立黃色生態圈，幫助長期抗爭

以上既方法只係想大家去諗下，有咩可以做，入面仲有好多bugs 要各位一齊解決 多謝大家

留名

請大家俾多啲意見呢位前輩

一朝早好難吸收好多訊息, 先幫推..

1/10

push

推

Push
老人家唔行得咁前 兄弟爬山 各自努力！

黃色經濟圈

Push

岩 第一樣就係唔食美心旗下所有品牌，特別係唔好幫襯starbuck！

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

另外 Pacific Coffee 好似係華潤

整間鋪頭俾班靚仔經營都好wor

銀髮族好有智慧

大力推

和理非都要升級

推！

等我用埋果$75 coupon先

Push
兄弟爬山 各自努力

【終極整合】黃藍商戶地圖 (持續更新中)

大家用著先

和理非罷工都罷唔到啦
講經咩

嘗試幫佢地揾能夠負擔嘅抗爭方式
Crowdfunding 同消費選擇比罷工更易做到

同意

和理非 無上限銀彈支援

推，有咁理想係好，但亦要可以持續發展做基礎，否則會自爆

問大家一句：大家點解會鬧popo黑警？

借一借推p牌推唔到

支持

之前提過既支持黃色消費日有冇落實到係幾時？

支持！推！

幫手推
點解咁少LIKE

幫手推

這

推啊
唔需要下下勇武到底

Openrice呢個諗法唔錯

係時候建立一帶一路黃色十八區

老老實實有吸印仔優惠卡等等會好正

係

我愛銀髮族

認真可以唸下點擴大和理非戰線，以前讀LS下下都講硬實力軟實力，我地都要唸下點強化軟實力，可以全民參與

推
長期對藍紅店鋪就係建立自己既經濟圈
唔需要再依賴極權商店

絕對支持！
不過有樣擔心，如果有店係突然扮黃，又要點樣認證？
係怕佢呢幾日先拿拿林出post撐手足

集資呀

係需要
而家消費者低，小店未必捱得著
當黃店多咗表明，正苦想搞黃店唔係咁容易

不過有機會藍或暗藍扮黃

再推

三推

四推

只可以四推，第五會警吿

*呢個唔算

咁你都要杯葛先得架
行轉地鐵睇下

改

消費力

我六月以來，只吃黃店

支持 生活習慣好易改

同意！ 希望大家食野前俾少少時間check下藍黃先食
阻一陣啫，人地連命都可以無，你唔係做唔到呀

理念好，落實需要人推動，加油

琴日同位姨姨傾計 佢話買物資比我地加加埋埋比咗成萬蚊了

P牌幫推

黃色生態圈要有！！！

要小心中非法集資
一野比政府清袋

經濟戰，國際戰，同街頭戰都要打

Push
前輩睇緊大家嘅留言 稍後回覆 多謝大家

其實開檔生意 請同路人係OK
尤其係被人告個d 手足

我地要同銀髮一齊搞!

推 五大訴求 缺一不可 自衛反擊 927 新屋嶺義士集會 928添馬集會 929全球反共大遊行 930全民三罷賀國慶 10月1國殤日 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲

推

各出其力

文宣方面，可以集合每匿地膽嘅idea
你叫人唔好食美心，都介紹返附近最近嘅代替品呀嘛

[請廣傳] 全世界同我轉電話鈴聲！

唔好懶

pusu

LM

Tui

一定要打經濟牌

其實真係打起上黎真人睇連登同拎手機
個個都係手套黨

假如有手足不幸入獄，希望出獄之後都可以喺黃店工作，確保有收入維持生活。

黃色經濟圈好緊要，起碼令到義士有工作，生活有一定保障

推，身體力行中

智取

設立對本地商户企業單位民間制裁分級制度

Push.
我同我老婆雖然唔少但以前都好少出街食飯，而家就會有一兩日幫襯啲黃色小店。

有得諗

支持，其實宜家有邊個黃app係巴打用緊而且係好用既？

搞個app 都唔係易

相信會有不少手足因為抗命而失業或有案底。

支持成立黃色小店，茶記又好、剪髪、洗車、車房等，讓手足能有生計！

Openrice 個黃色hkers 或FB 香港人購物飲食都唔太好用。

救好用app.

留名，無力感好重。

跨唔到心理關口上前

G持呀

黃色生態圈

集資經營有意思，我覺得可以針對藍店的某些產業，所謂肥水不流別人田，流都流返去我地認可既公司

想問係咪有app架？唔記得咗叫咩名

要搵多D經濟人比下意見，點樣一步步構建黃色經濟圈

P牌推唔到 但同意

黃色懶人app

快推 黃鋪要狂推

手動推

餐餐公仔麵 / 自己煮
儲夠錢就去旅行

支持銀髮族

但供貨商都係個問題

推
推
推
強烈建議有黃色獨立經濟圈!!

集資 長遠要做

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

唔好淨係怪懶人唔做正確嘅事，要幫懶人做正確嘅事

好同意，我地應該令幫襯黃色小店架助力減到最小，例如整個app,可以search下你現在想去架係黃店定藍店，如果係藍店，付近有冇咩黃色架取代方案

黃色小店績分卡都有得諗

加油會唔會諗住整一個黃色店openrice,可以唔洗有評論，但最好有openrice 架search功能

黃色經濟圈,大力推

推到有app 為止！！
之前已經見到有ig有提黃藍食肆 bg bot
但條link copy 唔到

Lam

佢棄暗投明都係好事

推爆佢

和理非信任勇武
勇武都信和理非 一齊做

第一步係黃店感謝日

佢扮足一世黃咪無問題

一定要有黃絲經濟鏈！

黃色經濟圈一定要做

推
但開飯堂肯定比強姦犯搞

連cctvb黨鐵都唔肯抵制喎

食飯一定揀咗黃店先入！
唔懶得

其實app同server都唔難，係d data最難搞，要好似open rice咁齊真係好難

終於黎料
全城勇武，記住勇武係心態
大師兄返黎啦

Push 同意黄店要結盟

如果生意上係黃
私底下做嘢係藍
始終唔好

暫時我都係只用google map個終極地圖，因為其他資料太散亂

推
長遠嚟計，建立黃色經濟圈係重要嘅

Lm

用完唔好再買啦

一齊幫手傳出去，建立黃色經濟體！

幫手推 諗方法令更多被動既人肯參與

思維正確

呢樣真 團結一齊 令商家佬控制唔到 係搞就快

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

sor 錯手負評左

有見地

借你post
唔好睇小email威力
藍絲打人幼稚園老師已離職

全民沽人民幣、沽中資股、轉mpf做北美、轉用美資銀行、罷買中資及奶共公司既貨品同服務、抵制奶共及中國偽人

有個tg bot
叫做幾好用@ybshopbot

Agger

根本就係，好似抗戰時罷買日貨一樣道理

重點果D某某議員有生意果啲，一律抔割

睇下幫唔幫到手

黃色生態圈

認住黃色LOGO
好似政府果D乜撚優質商店認證

仲有呢個

推
繼續討論
黃色經濟圈最大問題係引黎
對家瘋狂打壓
一個地區政府甚至一個龐大國家既打壓
真係只有李+x先頂到

第一點好同意，要盡用埋班懶人嘅力量

Pish

方向正確

齊推

101

強推，最好有專請手足既店舖

唔係分化 但係講和理非感到無力真係有啲難聽
罷工做左未 罷交稅做左未 經濟制裁做左未?
今日將軍澳仲有一大堆人寧願排隊都搭黨鐵
一句到尾都係貪方便
勇武抗爭有極限有盡頭
和理非嘅力量絕對比你地想像中大
醒啦好嗎 用行動證明自己不割
而唔係叫下口號唱下歌就算
可能語氣重左 好對唔住

麻煩大家幫手send個電郵俾國際刑事法院(有draft)

個人認為叫人支持黃店比扺制藍店會有更多人響應

黃色生態圈係好撚緊要嘅野
唔好諗住一頭半個月就搞得掂
一定係長期抗爭
直至港共中共滅亡

勁

辛苦哂

我哋【良心經濟圈】要打經濟戰！唔好再科金俾藍店打自己人，全部同我入黎！

兩個Post 齊推